\begin{exoApp}{5}{1}[Convexité]\label{\formatexo{5}}
Montrer que la fonction $g:x\mapsto \ln(1+\E^x)$ est convexe.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Pour tout réel $x$, $\E^x+1>0$ donc la fonction $g$ est bien définie sur $\R$. Par composée, elle est de classe $\CC^2$ sur $\R$. On a alors :
\[\forall~x\in \R,~g'(x)=\frac{\E^x}{\E^x+1} \textrm{  et  } \forall~x\in \R,~g''(x)=\frac{\E^x(\E^x+1)-\E^x(\E^x)}{(\E^x+1)^2}=\frac{\E^x}{(1+\E^x)^2}\]
Pour tout réel $x$, $\E^x>0$ et $(1+\E^x)^2>0$. Par quotient, et pour tout réel $x$, $g''(x)>0$. 
\\\textbf{Bilan} : la fonction $g$ est bien convexe sur $\R$.
\end{correction}
